［請教］車被撞後租車/搭的士代步

請問一下如果被撞後架車要返廠整一段時間，期間我租車/搭的士嘅開支容唔容易追討到？有無經驗分享下

*假設上庭判咗對家不小心駕駛，要對意外負責

唔識野，不過我估要睇下交通開支有無大過你本身揸車既開支
同d開支有無必要，姐係證明到你係可以搭巴士，但就無原因地死都要搭的士咁樣

正常應該賠哂，對家保險會比錢

咁我本來揸車都係無「必要」嘅，係想提升生活質素，唔洗轉3程車坐粒幾鐘返工，而加無咗部車就係罰緊我每日來回三個幾鐘

你估我係法官咩大佬啊

一般車單都有$1000/日（$5000max）嘅意外租車條款

我唔係問你會判邊個贏喎，我係問假設我係勝方，追討租車錢難唔難，想睇下各位大佬有無經驗姐

1. 睇返你生活模式：你平時日日都渣車代步，你當然可以用返接近嘅模式啦。但如果你係Sunday driver ，你就唔好諗日日搭的士喇

2. 用的士代替係有扣減，因為你自己渣車都有成本，例如油錢、隧道、泊車，所以呢啲基本開支會喺的士費扣返出嚟。

3. Loss of Use 損失方係有責任將個損害減到合理低嘅水平，即係你日日渣開車，你要格一格價，如果租返部同級車係平過你程程的士，你係應該要租車。 反之你係Sunday driver，但你選擇租部車擺，對方就可以爭議你浪費車租

4. 要問車房出返張俗稱「留廠紙」證明你部車整咗幾耐。對應返你維修時間是否合理。如果係因為車廠手腳慢、等零件等等原因拖長咗維修期，對方都可以爭拗扣減你LOU的期限（例：部車合理維修期係14日，但因為無parts 要訂，車房又排長龍，搞咗3個月先出到廠，而你又租咗3個月車，咁人哋都係賠返14日租車錢畀你啫）

答得好詳盡，多謝你

我自己估有得追，但追唔足
之前都俾dc9 撞左，整左一個月，但淨係知想claim 錢難過登天